# One Day, One Code! #


## 初衷 ##
正值招聘季，大公司笔试和面试或多或少会涉及到编程算法题，此类题不是临时抱佛脚就能应付的，而是考的就是平时编程的基本功。读研之后，写代码的机会并不多，因此编码这块相比本科并没有多大提升，这是我一直很担忧的，因为明年这个时候就必须要面临找工作的压力了。而现在看看网上各大公司的笔试、面试的编程题，我并没有很大的优势，所以，准备从现在开始，能准备的就要准备了！

昨天在 Hack News 上看到一个[博客](http://blog.jenniferdewalt.com/)，上面记录了作者Jennifer Dewalt 用了180天完成了180个网站的经历，具体网站归档[在此](http://blog.jenniferdewalt.com/archive)，看过之后非常震惊，首先感叹于作者完成的这180个漂亮的网站，但回头想想，排除其技术水平，单就能坚持 180 天坚持每天都能完成同一件事，就足以让我佩服了！再想想我，从本学期开学的时候就有上面每天写一小段代码的计划，但过去一个月了，始终没有付诸实践，实在是汗颜！

今天早上起的很早，突然脑子里冒出这个想法——我要学习 Jennifer，用 100 天完成我的 **One Day, One Code** 计划，这是一次不仅培养我编程能力的机会，更会改变我一直以来不能专注做一件事的缺点。

## 计划 ##
每天写一段程序，该程序题目来源广泛，主要有以下：

* 自己的一个想法
* 网上流传的经典公司招聘笔试面试题
* ***编程之美*** 等经典招聘书籍
* 陈利人 ***待字闺中*** 微信中的面试题精选
* 其他...

编程主要侧重于数据结构与算法，能进行算法性能的比较。每天抽出大约一个小时的时间，对所选择的题首先能进行算法思想的分析，然后编程实现。代码托管在此版本库中，每天以日期进行文件夹命名，文件夹下包含题目说明、源代码、算法分析等。


## 参考资料 ##

* http://blog.42floors.com/100-day-goals/#.UlkEV3hs_CK
